<Document>
  # Стандартные рабочие процедуры для капитана
  Это список процедур, обязанностей и задач [color=#1b67a5][bold]капитана[/bold][/color] этой станции.

  1. Капитан [bold]НЕ ДОЛЖЕН[/bold] действовать как офицер службы безопасности. Его задача — управлять и помогать станции. Любое отклонение без разумной причины может стать основанием для понижения в должности.

  2. Если у отдела нет главы персонала, капитан должен попытаться назначить временного главу отдела, если есть доступный персонал для этой должности.
  <Box>Назначенный временный глава отдела должен быть членом того отдела, который ему предстоит возглавить.</Box>
  <Box>Временный глава отдела должен иметь приставку "Временно" в своем титуле, и он освобождается от обязанностей, когда новый глава будет нанят Nanotrasen. См. [bold]Политики по найму/переводам[/bold].</Box>

  3. Капитан должен следить за тем, чтобы Космическое право применялось правильно. Это должно быть сделано в сотрудничестве с главой службы безопасности и смотрителем.

  4. Капитану [bold]настоятельно рекомендуется[/bold] передать указанные пинпойнтеры главе службы безопасности.
  <Box>Если глава службы безопасности отсутствует, то смотрителю.</Box>
  <Box>Если ни один из них не доступен на текущей станции, см. [bold]Цепочку командования[/bold].</Box>

  5. Капитан может хранить запасные удостоверения капитана в своей комнате или передать их соответствующим членам [bold]Цепочки командования[/bold].
  <Box>[color=#1b67a5][bold]Представитель Nanotrasen[/bold][/color] и [color=#1b67a5][bold]Офицер Blueshield[/bold][/color] не имеют права носить эти удостоверения.</Box>

  6. Капитан не должен покидать станцию без специального разрешения от Центрального командования.

  7. Капитан должен всегда иметь у себя ядерный диск аутентификации.

  8. Капитан должен попытаться решить все возникающие проблемы в командовании на месте, прежде чем связываться с Центральным командованием.

  9. Несмотря на то, что капитан возглавляет станцию, он не является независимым от Nanotrasen. Любые попытки игнорировать общую политику компании должны рассматриваться как немедленное основание для расторжения контракта.

  10. Увольнение главы отдела [bold]должно[/bold] быть обосновано разумными причинами. См. [bold]Политики по увольнению/понижению[/bold].
  <Box>Увольнение VIP-ов Центрального командования ([color=#1b67a5][bold]Представитель Nanotrasen[/bold][/color] и [color=#1b67a5][bold]Офицер Blueshield[/bold][/color]) [bold]должно[/bold] быть сделано с разрешения Центрального командования.</Box>

  11. Капитан не может назначать кого-либо на должности VIP-ов Центрального командования ([color=#1b67a5][bold]Представитель Nanotrasen[/bold][/color] и [color=#1b67a5][bold]Офицер Blueshield[/bold][/color]) без разрешения Центрального командования.

  12. Капитан может носить с собой оружие в любое время.
</Document>
