<Document>
# Стандартные Рабочие Процедуры Главы Персонала (ГП)
Это список процедур, обязанностей и ответственности [color=#1b67a5][bold]Главы Персонала[/bold][/color] данной станции.

1. Глава Персонала не должен назначать персонал в какой-либо отдел без разрешения соответствующего Главы Персонала.
<Box>[bullet/]Если Глава Персонала недоступен, он может принять решение самостоятельно; исключение составляет [color=#ba292c][bold]Служба Безопасности[/bold][/color], где только Капитан, Глава Службы Безопасности (HoS) и Надзиратель (в случае отсутствия HoS) могут авторизовать перевод.</Box>

2. Глава Персонала не должен предоставлять какому-либо персоналу повышенный доступ без разрешения соответствующего Главы Персонала. Глава Персонала также не должен предоставлять доступ уровня Капитана, если только он не является [bold][color=#1b67a5]Исполняющим Обязанности Капитана[/color][/bold].
<Box>[bullet/]Любой доступ уровня Капитана должен быть удален, когда на станцию прибывает назначенный Nanotrasen Капитан.</Box>

3. Глава Персонала не может увеличивать количество вакансий без одобрения соответствующего Главы Персонала.

4. Глава Персонала не может уволить/понизить в должности любого сотрудника без разрешения соответствующего Главы Персонала (исключения применяются: см. Космическое Законодательство и Общие СРП).

5. Глава Персонала не может повышать кого-либо выше Командного состава. Это включает такие должности, как Представитель Nanotrasen, Офицер Блюшилд и любые другие фигуры Центрального Командования.

6. Глава Персонала может использовать документы для процедур, но должен ускорять запросы во время крупных чрезвычайных ситуаций на станции. Аварийный доступ имеет приоритет над бумажной работой.

7. Глава Персонала никогда не должен оставлять свой кабинет без присмотра с персоналом в очереди, если это не требуется в случае чрезвычайной ситуации.

8. Глава Персонала не имеет права выполнять обязанности Службы Безопасности; более того, Глава Персонала имеет право носить нелетальное энергетическое оружие для самообороны.

9. Глава Персонала имеет право носить телескопическую дубинку, светошумовую гранату и нелетальное энергетическое оружие при себе в любое время.

10. Глава Персонала должен соблюдать [bold]Политики Найма/Перевода[/bold] и [bold]Политики Увольнения/Понижения[/bold] при выполнении таких стандартных процедур.

11. Глава Персонала должен ссылаться на Цепь Командования и [bold]Цепь Командования[/bold], когда это необходимо.

</Document>
