<Document>
# Стандартные Рабочие Процедуры Представителя НТ (ПНТ)
Это список процедур, обязанностей и ответственности [color=#1b67a5][bold]Представителя Nanotrasen[/bold][/color] данной станции.

<ColorBox><Box HorizontalAlignment="Center" Margin="10">[color=#1b67a5][bold]Представитель Nanotrasen[/bold][/color] никогда не должен быть Капитаном или Главой Персонала.</Box></ColorBox>

[bold][color=#fcd12a]Самое важное[/color][/bold] правило для Представителя Nanotrasen — помогать Командному персоналу и следить за тем, чтобы они соблюдали СРП.
<Box>Командный персонал — это персонал, нанятый Nanotrasen (подтвержденный персонал в командовании) и любые представители Центрального Командования (включая ПНТ).</Box>
<Box>Представитель Nanotrasen, по сути, является инспектором по охране труда. Действуйте соответствующим образом и следите за тем, чтобы отделы соблюдали СРП и были в безопасности.</Box>

## Ресурсы
1. Представитель Nanotrasen обладает факс-аппаратом для прямой отправки факсов в Центральное Командование (с уведомлением представителей Центрального Командования).

2. В случае чрезвычайной ситуации на станции установлен как минимум один Красный Телефон, который напрямую уведомляет Центральное Командование.

3. В случае чрезвычайной ситуации Представитель Nanotrasen обладает ключом шифрования Центрального Командования в своей гарнитуре для прямой связи с Центральным Командованием.

## Правила
1. Представитель Nanotrasen должен следить за тем, чтобы каждый отдел соблюдал Стандартные Операционные Процедуры, включая Командный персонал.
<Box>Если в отделе нет соответствующего Главы Персонала, ПНТ должен убедиться, что Капитан назначает Исполняющего Обязанности Главы Персонала, и помогать в таких усилиях, направляя их.</Box>

2. Представитель Nanotrasen должен попытаться устранить любое [bold]крупное[/bold] нарушение СРП перед обращением в Центральное Командование. Это обязательно.
<Box>Стандартные Операционные Процедуры должны соблюдаться с разумными обоснованиями, если они игнорируются.</Box>

3. Представитель Nanotrasen должен следить, наряду с Капитаном, Главой Службы Безопасности и Надзирателем, за соблюдением Космического Законодательства и его правильным применением.
<Box>Это не позволяет ПНТ отменять таймеры заключения, наказания или любые другие действия Службы Безопасности, если только Центральное Командование не прикажет сделать это.</Box>

4. Представитель Nanotrasen не должен использовать свою прямую связь с Центральным Командованием для давления на других членов экипажа.
<Box>Кроме того, он не может угрожать увольнением (или связываться с Центральным Командованием для этого), если нет обоснованных причин для понижения в должности.</Box>

</Document>
