<Document>
# Стандартные Рабочие Процедуры Квартирмейстера (КМ)
Это список процедур, обязанностей и ответственности [color=#1b67a5][bold]Квартирмейстера[/bold][/color] данной станции.

1. Квартирмейстер должен обеспечить доставку каждого одобренного заказа в течение 15 минут с момента его размещения и утверждения.

2. В случае крупного кризиса, такого как Ядерные Оперативники, Блоб и/или Код Delta, приоритет отдается оперативности, а не бумажной работе, поскольку излишняя бюрократия может навредить благополучию станции.

3. Квартирмейстеру разрешено взламывать Автолат или поручить это Грузчику, при условии, что они не производят запрещенные материалы.

4. Квартирмейстер не имеет права санкционировать заказ оборудования и/или снаряжения для Службы Безопасности без прямого разрешения Главы Службы Безопасности и/или Капитана.
<Box>Исключение делается в случае чрезвычайных ситуаций, таких как Ядерные Оперативники, Блоб и/или Код Delta, когда указанное оборудование должно быть доставлено в Службу Безопасности немедленно.</Box>

5. Квартирмейстер имеет право санкционировать неведомственные заказы (например, запрос врача на изолированные перчатки) без прямого разрешения соответствующего Главы Персонала (в данном примере — Главного Инженера), используя свое лучшее суждение, хотя он может запросить заверенную форму.
<Box>Однако любое нарушение Стандартных Операционных Процедур и/или Космического Законодательства, возникшее в результате такого заказа, также будет возложено на Квартирмейстера.</Box>

6. Квартирмейстер не имеет права санкционировать заказ ящика с Суперматерией без прямого разрешения Главного Инженера.

7. Квартирмейстер обязан соблюдать правила, установленные для Грузчиков.

8. Квартирмейстер должен носить портативную рацию для поддержания связи с Салваж в случае чрезвычайных ситуаций или общего общения, когда они находятся на экспедиции или слишком далеко от станции.

9. Квартирмейстеру разрешено носить телескопическую дубинку и светошумовую гранату на всех уровнях тревоги.

</Document>
