<Document>
# СРП Научного Руководителя (НР)
Это список процедур, обязанностей и ответственности [color=#1b67a5][bold]Научного Руководителя[/bold][/color] данной станции.

<ColorBox>
  <Box>
    Для целей эскалации уровня тревоги: рассматривайте более высокие уровни тревоги так, как если бы они оставались на предыдущем уровне. (Желтая Код считается Синей, если до этого была Синяя.) Кроме того, рассматривайте уровни Delta, Gamma, Epsilon и Violet как Красную тревогу.
  </Box>
</ColorBox>

## Зеленая Код
1. Научный Руководитель должен следить за тем, чтобы научные исследования проводились, а также контролировать прогресс в изучении аномалий и артефактов, включая робототехнику.

2. Научному Руководителю разрешено носить телескопическую дубинку и светошумовую гранату.

3. Научному Руководителю запрещено выносить опасные химические вещества за пределы Научного отдела.

4. Научному Руководителю разрешено носить экспериментальный защитный костюм, но он должен держать его неактивным, если это не необходимо для личной безопасности.

5. Научному Руководителю разрешено изменять законы ИИ при условии получения общего одобрения от Капитана и другого Главы Персонала.
<Box>Если другие Главы Персонала недоступны, достаточно одобрения Капитана.</Box>

6. Научный Руководитель должен следить за тем, чтобы компьютер киборгов был в безопасности и использовался надлежащим образом, избегая любого ненужного ущерба для экипажа или собственности NanoTrasen.

## Синяя Код
1. Все правила из [color=#388c34]Зеленой Код[/color] сохраняются в [color=#1b67a5]Синей Код[/color]. Дополнительных правил не добавляется.

## Красная Код
1. Правила 1, 4, 5 и 6 сохраняются из [color=#388c34]Зеленой Код[/color].

2. В дополнение к телескопической дубинке и светошумовой гранате, Научному Руководителю разрешено носить одно оружие, созданное в Протолате, с разрешения Капитана, Главы Службы Безопасности и/или Надзирателя.
<Box>Исключения применяются в случае чрезвычайных ситуаций, таких как Блоб, Ядерные Оперативники и/или Код Delta, когда использование разрешено без одобрения.</Box>

3. Научному Руководителю разрешено выносить опасные химические вещества за пределы Научного отдела, если они предназначены для персонала Службы Безопасности.
<Box>Указанные химические вещества должны использоваться в целях безопасности, таких как термит, контролируемые взрывчатые вещества, контроль толпы, сдерживание биологической угрозы и т.д.</Box>

4. Научный Руководитель должен следить за тем, чтобы ИИ и киборги оставались под контролем экипажа (не были захвачены), насколько это возможно.

</Document>
