<Document>
# Блоб

[color=#ff0000]Была обнаружена угроза пятого уровня биологической опасности на станции, и было объявлено о её изоляции.[/color]

Блоб — это быстрорастущий опасный организм, чья главная цель — захватить станцию.
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="CoreBlobTile" Caption="Блоб"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobMouseCancer" Caption="Переносчик блоба"/>
</Box>

Вы можете стать переносчиком блоба как в начале раунда, так и в середине, если примете роль привидения. Обычно переносчиком блоба является разумный гуманоид или специальная зелёная радиоактивная мышь.

## Ядро

Самая важная клетка блоба — [color=#a4885c]ядро[/color]. Уничтожив ядро, блоб будет побеждён, и все его другие клетки умрут.

Вы всегда можете увидеть здоровье ядра справа на экране в процентах. Следите за ядром и не дайте ему быть уничтоженным!

С ядром можно выполнить 2 действия: [color=#a4885c]перенос[/color] и [color=#a4885c]разделение[/color].
- При переносе ядра выбранный узел и ядро меняются местами. Это полезно, если место расположения ядра небезопасно.
- При разделении ядра выбранный узел становится [color=#a4885c]новым и независимым ядром[/color]. Хотя это действие требует много очков, в долгосрочной перспективе новое ядро поможет вам захватить станцию.

## Типы блобов

Обычная клетка — это [bold]обычный тайл[/bold]. Обычные клетки крайне уязвимы к ожогам или даже механическому повреждению.
Их можно улучшать до усиленных версий или превращать в специальные клетки блоба.

## Специальные клетки

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ResourceBlobTile" Caption="Ресурсный Блоб"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="FactoryBlobTile" Caption="Фабрика Блобов"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="NodeBlobTile" Caption="Узел Блоба"/>
</Box>

- [color=#a4885c]Ресурсный блоб[/color] постоянно набирает очки за все действия, которые блоб выполняет.
- [color=#a4885c]Фабрика блобов[/color] создаёт блобовые капсулы и блобовые жгуты для борьбы с станцией.
- [color=#a4885c]Узел блоба[/color] позволяет размещать другие клетки блоба вокруг себя в определённом радиусе.

Примечание! Специальные клетки блоба привязаны к ближайшему ядру.
Таким образом, для лучшего размещения вы должны располагать узлы как можно компактнее, а вокруг них строить другие специальные клетки.

Когда узел уничтожается, все связанные с ним специальные клетки разрушаются с возвратом их стоимости.

## Миньоны

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobBlobBlobbernaut" Caption="Блоббернаут"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobBlobPod" Caption="Блобовая капсула"/>
</Box>

Фабрики блобов могут производить блобовые капсулы и блобовые жгуты.
- Блобовые капсулы могут превращать мертвых гуманоидов в зомби-блобов, которые будут сражаться на вашей стороне против остальной части экипажа.
- Блобовые жгуты наносят большой урон, что будет полезно для атак.

## Управление

- Чтобы разместить клетку блоба, щелкните по пустому месту. Если клетка занята или на ней кто-то стоит, клик по ней будет атаковать и нанести повреждения.
- Обратите внимание, что [color=#a4885c]вы не можете размещать обычные клетки блоба далеко от узлов блоба. Размещайте узлы, чтобы дальше развивать блоб.[/color]
- Нажав Alt+ЛКМ, вы можете улучшать обычные тайлы до прочных, а прочные — до отражающих.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="StrongBlobTile" Caption="Прочные тайлы"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ReflectiveBlobTile" Caption="Отражающие тайлы"/>
</Box>

## Особые способности

В панели действий вы можете использовать особые способности, которые позволят вам выполнять важные действия, такие как размещение специальных клеток или выполнение особых действий с ядром и химикатами.

- [color=#a4885c]Изменение химиката[/color] позволяет вам изменить химикат на один из 5 представленных. Каждый из них имеет свои особенности, подходящие для разных ситуаций.
- [color=#a4885c]Демотирование блоба[/color] даёт вам возможность понизить уровень любой клетки блоба обратно до обычного бесплатно. Это полезно для исправления неправильного размещения.

## Ход раунда

По мере роста блоба станция будет проходить несколько этапов.

- 1. [color=#a4885c]Тихий этап[/color] — блоб ещё не обнаружен, и вы можете безопасно развиваться, пока никто о вас не знает.
- 2. [color=#a4885c]Обнаружение угрозы[/color] — как только блоб немного разрастётся, будет установлен код Сигма и объявлена полная изоляция станции. На этом этапе эвакуационный шаттл вызвать нельзя.
- 3. [color=#a4885c]Критическая масса[/color] — если блоб захватит значительную часть станции, будет объявлен код Гамма и прибудет отряд CBRN для помощи. Основная цель всех выживших на этом этапе — взорвать станцию, чего вы как блоб должны предотвратить! (обратите внимание, отряд CBRN в настоящее время недоступен)
- 4. [color=#a4885c]Победа блоба[/color] — когда блоб вырастет до гигантского размера, его рост станет неконтролируемым, что приведёт к окончанию раунда с победой блоба.

Начиная с второго этапа, капитан имеет приоритетную цель в виде защиты ядерного аутентификационного диска. Если вы его потеряете, блоб не может быть уничтожен в коде Гамма, что даёт блобу почти гарантированную победу!

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="NukeDisk" Caption="Ядерный аутентификационный диск"/>
</Box>

## Методы контроля

Поскольку блоб является биологическим существом, [color=#ff5500]тепло и огонь[/color] — это его основные слабости. Ожоговый урон очень эффективен против него, поэтому следующие оружия могут помочь вам:

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="MagazineBoxPistolIncendiary" Caption="Огненные патроны"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="WeaponLaserCarbine" Caption="Лазерная винтовка"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="Сварщик"/>
</Box>

</Document>
