<Document>
  # Генокрады
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookChangelingFluff" Caption=""/>
  </Box>
  Генокрад — это инопланетное существо, обладающее интеллектом и способностью превращаться в людей. Генокрады — это инопланетяне, имеющие форму головного слизня, но прежде чем трансформация начнется, они либо становятся кем-то, находясь за пределами станции, либо каким-то образом убивают кого-то и становятся Генокрадами через неизвестные способы.
  Основное оружие Генокрада — это способность синтезировать опасные химические вещества, превращаться в других существ, которых он поглотил, и сливаться с людьми.

  Генокрад может быть кем угодно, кем он поглотил, и может мгновенно менять свою личность, но для поглощения требуется время и покой. В отличие от Предателя, основной целью Генокрада является выживание до момента эвакуации и побег с трансформацией в кого-то другого.

  Не забывайте, что Генокрады не обязаны работать в команде, некоторые могут действовать в одиночку или быть одиночками в зависимости от их предпочтений.

  ## Я превратился в себя, что делать?

  ### Химикаты
  Химикаты — это источник ваших способностей. Без них вы не сможете использовать свои силы.
  Химикаты восстанавливаются медленно со временем, а поглощение увеличивает их максимальную емкость.

  ### Биомасса
  Ваша биомасса — это ваше здоровье. В начале у вас есть 30 биомассы.
  Вы тратите 1 биомассу каждую минуту, и поглощение полностью восстанавливает ее.
  Когда уровень биомассы становится достаточно низким, это проявляется в виде:
  - Рвоты кровью
  - Сильного дрожания
  - Смерти
  Вы не можете умереть обычным способом, например, быть разрушенным тупым предметом, но ваша биомасса постепенно истощается, и если вы не поглотите кого-то до того, как она иссякнет, игра для вас завершится.

  ### Поглощение ДНК
  Ваше основное оружие — это обман. Превращайтесь в другие гуманоидные существа, чтобы запутать экипаж.
  Для этого нужно поглотить любого человека, живого или мертвого (даже выброшенные тела из клонировки), используя либо способность Поглощение, либо укус для извлечения ДНК.
  Вы можете иметь максимум 5 фрагментов ДНК одновременно, и должны трансформироваться, чтобы получить больше.

  Поглощение требует, чтобы жертва была обездвижена, в критическом состоянии или мертва. Просто пристегните, приведите его в критическое состояние или убейте его, если нужно поглотить.

  - Поглощение требует много времени, поэтому подготовьте безопасное место или делайте это в месте с минимумом свидетелей.
  - Поглощение жертвы полностью восстанавливает вашу биомассу, увеличивает максимальную емкость химикатов и дает бонусные очки эволюции для покупки новых способностей.
  - Поглощение другого Генокрада, помимо прочего, увеличивает максимальную емкость биомассы, позволяя вам оставаться в живых дольше и давая еще больше химикатов и очков эволюции.
  - [color=red]Поглощенные жертвы не могут быть клонированы.[/color] С другой стороны, они все еще могут быть превращены в киборгов.

  ### Вы восклицаете: "Я здесь один!"
  Однако Генокрады ограничены тем, сколько ДНК они могут поглотить одновременно! Если у Генокрада уже есть 5 ДНК и он пытается поглотить еще, ему нужно избавиться от старых ДНК, преобразовавшись. В конце концов, любой Генокрад будет вынужден быть двойником кого-то другого на станции, живого или мертвого.
  Генокрад может изменять свою внешность, заставляя его выглядеть и звучать точно как жертва, чье ДНК он поглотил. Это может стать серьезной угрозой безопасности, особенно если командный состав поглощен, и Генокрад способен имитировать их.

  Генокрады также могут, используя свою меньшую форму, превращаться в обезьян и вести обезьяньи дела.

  ### Регенерация
  Также известна как Регенеративная Статус, Генокрады могут "умереть" и выглядеть мертвыми. После неопределенного времени Генокрад может воскреснуть по своему желанию, полностью исцеленный от всех повреждений и болезней.
  Вход в состояние стasis истощает все химикаты Генокрада, и выход из него стоит 60 химикатов. Химикаты будут по-прежнему восстанавливаться, пока Генокрад мертв, что означает, что он всегда может войти в стасис, если его биомасса не критична.

  Генокрады могут также выбрать воскрешение с помощью дефибриллятора, что делает их еще сложнее определить.

  Это делает их практически неуязвимыми, так как они могут полностью регенерировать даже после смерти, если у них достаточно химикатов. Генокрады, выброшенные в космос, также могут вернуться на станцию, если у них будет достаточно времени. Лучший способ навсегда избавиться от Генокрада — это голодом, отправив их на горные колонии или в одиночное заключение.

  ### Играть в одиночку или объединяться
  Как и предатели, Генокрады действуют индивидуально и не обязаны помогать друг другу. Нет необходимости для Генокрадов раскрывать свою личность друг другу, так как нередки случаи, когда Генокрады предают друг друга, чтобы устранить конкуренцию.
  Однако, [color=red]согласованная группа Генокрадов — это настоящее зло, которое стоит опасаться[/color].

  ## Как определить Генокрада
  Генокрады имеют другой тип крови. Даже если Генокрад притворяется дионой, воксом или моли-персоной, у него всегда один тип крови.
  Также, если кровь Генокрада поместить в центрифугу, она будет вести себя крайне агрессивно.
  Вы не сможете определить Генокрада другими способами, если только он не станет слишком очевидным или не начнет громко себя вести.
</Document>
