<Document>
  # Покров Мансуса ослабевает
  Ты еретик? Ну что ж, готовься к магии и битвам. Собирай влияния, совершай жертвы, выполняй ритуалы и достигай божественной силы.

  Твоя конечная цель — взойти и стать всесильным, но для этого тебе нужно получить знания.
  Все знания стоят 1 очко, за исключением «публичных», которые доступны с любого пути, или Вознесений.

  Ты можешь получать очки знаний и становиться сильнее несколькими способами:
  - Поглощая влияния, которые случайным образом появляются по всей станции.
  - Совершая жертвы, которых требуют твои темные покровители.
  - Получая одно очко знаний каждые 20 минут.

  ## Эльдритч-Влияния
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EldritchInfluence" Caption=""/>
  </Box>
  Влияния — это легкий способ получить очки силы. Когда еретики находятся на станции, влияния случайным образом появляются по всей станции.
  Они не видны невооруженным глазом обычным членам экипажа, однако они [bold]станут[/bold] видимыми после сбора, кроме того, они изменяют свой цвет.
  Совет: При использовании [color=green]Codex Cicatrix[/color] на влиянии ты получишь в два раза больше очков, но это будет явным указанием для всех вокруг, что ты еретик.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EldritchInfluenceSpent" Caption="Собранное влияние. Обратите внимание на свечение."/>
  </Box>

  Каждое влияние можно собрать только один раз, поэтому еретик, который первым добежит и соберет больше влияний, будет тратить меньше времени на убийства и жертвоприношения для достижения своего вознесения.

  ## Жертвоприношения
  Теперь пришло время проявить смелость и начать жертвовать членами экипажа ради очков.
  Мансус требует только нескольких определенных язычников (не-еретиков) в любой момент времени.

  В начале раунда тебе будет назначено пять целей для жертвоприношения. Ты можешь перекинуть их с помощью опционального знания (Неукротимое Сердцебиение) позже, но до этого ты будешь ограничен этими целями.

  - Одна цель будет главой отдела. Главы отделов стоят дополнительные очки!
  - Одна цель будет членом охраны.
  - Одна цель будет членом твоего отдела.
  - Остальные цели будут случайными членами экипажа.

  Ты сможешь жертвовать только этими целями. Твои покровители не примут просто любого ассистента.

  Следуй за своим [color=red]Живым Сердцем[/color], чтобы найти свою цель и обездвижить ее любыми доступными средствами. Если цель в критическом состоянии или мертва, она готова к жертвоприношению.
  Перетащи ее на руну трансмутации и призови [color=yellow]Сердцебиение Мансуса[/color], чтобы пожертвовать ее.

  Ты можешь перекинуть цели, призвав ритуал [color=yellow]Неукротимого Сердцебиения[/color].

  ## Еретическое Исследование
  Как только у тебя будет немного очков силы, пора приступать к исследованиям! Открой магазин знаний с помощью кнопки действия.
  Меню исследования представляет собой разветвленное дерево, и твой первый выбор будет связан с выбором пути, который определит твои начальные способности и Финальное Вознесение.
  Ты можешь зарабатывать способности с других путей в ограниченной степени, но в целом выбранный путь сильно повлияет на твой стиль игры.

  ## Трансмутация — это ключ
  В конце концов, тебе нужно будет начать использовать настоящую магию. Чтобы нарисовать руну трансмутации, тебе нужен инструмент для письма, например, ручка или мелок.
  Активируй [color=green]Хватку Мансуса[/color] в своей незанятой руке и щелкни по полу, чтобы начать рисовать руну.
  Эти руны хорошо видны и занимают область 3x3 клетки.
  Ты можешь свободно удалять руны, используя ручку с активированной [color=green]Хваткой Мансуса[/color], а также можешь использовать руны других еретиков.

  Чтобы [bold]трансмутировать[/bold], просто щелкни по руне пустой рукой, чтобы выбрать нужный ритуал, а затем используй [color=green]Хватку Мансуса[/color] на руне, чтобы увидеть, какие объекты нужны для ритуала.
  Ты всегда можешь посмотреть на выбранный ритуал, [bold]осмотрев[/bold] руну.

  Ритуалы трансмутации позволяют создавать мощные артефакты, демонических монстров и множество полезных инструментов, которые помогут тебе достичь абсолютной силы.

  ## Фокусировка необходима
  Чтобы проводить более сложные заклинания, тебе нужно сфокусироваться, надев [color=orange]Янтарный Фокус[/color].
  Ты можешь получить Янтарный Фокус с помощью одноименного ритуала.
  Некоторые более мощные еретические снаряжения также выполняют функцию фокуса, например, Зловещая броня из ритуала Кузнеца (когда капюшон поднят).
  [color=yellow]Вознесение[/color] отключает необходимость в фокусе.

  ## Начальные Знания
  - \[ [color=red]Хватка Мансуса[/color] \] — Заклинание короткой дальности, которое направляет эльдритч-энергию прямо в твою ладонь. При контакте сбивает с ног и сбивает с толку ничего не подозревающие цели.
  - \[ [color=red]Сердцебиение Мансуса[/color] \] — Позволяет жертвовать цели, которые находятся в критическом или худшем состоянии, Мансусу, разрывая их на части и получая одно очко знания; два, если твоя жертва была главой отдела.
  - \[ [color=red]Янтарный Фокус[/color] \] — Позволяет трансмутировать лист стекла и пару глаз в Янтарный Фокус. Это маленькое ожерелье, которое позволяет тебе проводить более сложные заклинания, когда оно на тебе.
  - \[ [color=red]Живое Сердце[/color] \] — Позволяет находить твои цели. Проигрывает слышимое сердцебиение, так что используй его осторожно.
  - \[ [color=red]Неукротимое Сердцебиение[/color] \] — Позволяет перекидывать выбор целей, если ты исчерпал свои тела или хочешь попробовать другой подход.
  - \[ [color=red]Codex Cicatrix[/color] \] — Позволяет тебе проводить более сложные заклинания, держа его в руках, и собирать больше очков знаний с влияний. Если ты потерял свой кодекс, ты можешь создать новый на руне.

  ## Советы
  - На Пепельном Пути всегда носи с собой огнетушитель или бутылку с водой! Хотя ты можешь изрыгать огненные шары, ты не являешься иммунным к ним, пока не вознесешься!
  - Будучи [color=purple]Погребальным[/color], твоя способность [color=green]Связь с Мансусом[/color] чрезвычайно полезна для общения. Когда ты используешь ее на ком-то, они получают радиоканал, аналогичный личным коммуникациям генокрадов с клавишей :z для приватного общения.
  - В отличие от большинства других одиночных антагонистов, еретики начинают слабыми, но со временем становятся сильнее. Лучше не привлекать к себе слишком много внимания, пока не откроешь более мощные заклинания и снаряжение.
  - Твоя Хватка Мансуса временно искажает речь людей, которых ты используешь. Это позволяет тебе скрыть убийства, пока связь активна, но будь осторожен — это не всегда работает идеально.
  - [color=purple]Влияния[/color] могут появляться почти в любом месте на станции, начиная от главных коридоров и общественных туалетов до [color=cyan]Офисов командного состава[/color] и [color=red]ограниченных охранных зон[/color] в тюрьме. Лучше проверять все доступные тебе области, публичные и департаментальные.
  - По умолчанию, ничего на тебе не является компрометирующим. Если охрана подозревает тебя, но не может прямо доказать твое еретическое поведение, ты можешь быть принят за предателя.
  - Обезьяны и другие животные — отличные, обычно не вызывающие подозрений источники органов или трупов для твоих еретических ритуалов.
  - Большинство призванных погребальных существ будут сбрасывать компоненты, которые использовались для их создания, при смерти. Хотя их смерть не идеальна, ты можешь легко забрать части и призвать новое.
  - [color=yellow]Эльдритч фляга[/color], знание третьего уровня побочного пути, действует как криостазисная банка и имеет общую емкость 100 единиц, что позволяет создавать смертельные смеси, которые легко приводятся в действие.
</Document>
