<Document>
# Автодок Mk.XIV

С дизайнами, спасенными с покинутого KC13, этот мощный механический хирург может быть запрограммирован на выполнение практически любых операций.

ПРЕДУПРЕЖДЕНИЕ: Управление этим устройством требует соответствующей медицинской сертификации и соблюдения установленных медицинских протоколов.

Чтобы начать, используйте мультитул, чтобы подключить его к ближайшему операционному столу. Как только он обнаружит пациента, лежащего на столе, можно приступать к операции!

Перед операцией положите в его хранилища все предметы, которые могут понадобиться для выполнения программы. Автодок не может подобрать предметы с вашего грязного, забрызганного кровью пола.

# Как заставить его делать нужное

У устройства автодок есть список программ, каждая из которых состоит из шагов, которые выполняются по порядку до завершения программы.

Если возникают проблемы на любом из шагов, программа немедленно прерывает процедуру, если только в программе не отключена функция безопасности.

Чтобы начать, создайте новую программу с запоминающимся названием, например "кража органов". Нажмите "ДОБАВИТЬ ШАГ", чтобы добавить различные типы шагов:
- ВЫПОЛНИТЬ ХИРУРГИЮ — сама операция. Может быть нацелена на любую часть тела и выполнить любую операцию. Программисту нужно убедиться, что выбранные операции совместимы, например, не стоит устанавливать мозг в ноги.
  Не нужно добавлять такие предварительные действия, как вскрытие грудной клетки — они выполняются автоматически.
- ВЗЯТЬ ПРЕДМЕТ — это найдет предмет в его лотках с предметами с точно таким же названием и заберет его для использования в операциях. Используйте метки, чтобы различать несколько одинаковых предметов.
- ВЗЯТЬ ОРГАН — это сокращенный способ взять любой орган.
- ВЗЯТЬ ЧАСТЬ ТЕЛА — это сокращенный способ взять любую часть тела.
- СОХРАНИТЬ ПРЕДМЕТ — это помещает взятый предмет в лотки с предметами (если они не заполнены). Нужно делать это после того, как что-то забрано у пациента, иначе будущие операции будут падать на пол!
- УСТАНОВИТЬ МЕТКУ — дает взятому предмету короткую метку. Это крайне полезно для трансплантации органов, когда нужен конкретный орган.
- ЖДАТЬ — просто ждёт заданное время, прежде чем продолжить.

Так что ты ждешь, товарищ? Совершай военные преступления уже сегодня!

# Дополнительное использование программы

- Отключение безопасности программы позволяет пропускать неудачные шаги вместо того, чтобы прерывать всю программу.
  Делайте это только если знаете, что делаете!
- Выбирая шаг, можно удалить его или добавить новый шаг перед ним, а не всегда вставлять его в конец.

# Ограничения

- Ни в коем случае не обрезайте провод безопасности машины, автоматическая медицинская лицензия персонала будет аннулирована.
  Анестезия ОБЯЗАТЕЛЬНА для безопасной работы, а отключение её требует особого внимания и является крайне неэтичным для пациента.
- Ампутация ног или рук приведет к тому, что руки и ноги оторвутся и останутся на полу. Потребуется вмешательство вручную, поэтому отрежьте их заранее, если они вам понадобятся.
- Если лотки с предметами будут заполнены, сохранение предметов станет невозможным, и устройство фактически зависнет.
</Document>
