<Document>
# Манипуляции с органами

Эти операции позволяют удалять или заменять органы пациента на здоровые. Это может помочь лечить различные заболевания.

## Анатомия
Обычно в теле человека есть следующие органы:

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanBrain" Caption="мозг"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanEyes" Caption="глаза"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanHeart" Caption="сердце"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanKidneys" Caption="почки"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanLiver" Caption="печень"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanLungs" Caption="легкие"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanStomach" Caption="желудок"/>
</Box>

Некоторые виды могут иметь больше или меньше органов, например, у Дионы есть комбинированный орган, выполняющий несколько функций, но это общий перечень органов, с которыми вы столкнетесь.
Чтобы удалить орган, вам нужно применить соответствующую операцию по удалению органа, которая удалит его без вреда для пациента.

Однако если вы хотите пересадить орган, вам нужно применить соответствующую операцию по трансплантации органа, поместив его в исходное место.

## Что делает каждая трансплантация органов?

- Трансплантация [color=#a4885c]мозга[/color] позволит пациенту взять под контроль другое тело. Отличная альтернатива клонированию, если вы можете позволить себе использовать другое тело.
- Трансплантация [color=#a4885c]печени[/color] поможет избавиться от сильного отравления в организме пациента.
- Трансплантация [color=#a4885c]легких[/color] поможет вылечить пациента от сильной асфиксии.
- Трансплантация [color=#a4885c]сердца[/color] вылечит тело пациента от гниения и разложения.
- Трансплантация [color=#a4885c]глаз[/color] вернет пациенту зрение и излечит повреждения глаз.

## Где взять больше органов?

Обычно, когда пациенты приходят с необходимостью получить новые органы, их старые органы либо отсутствуют, либо повреждены до состояния, когда их невозможно восстановить.
Для этого можно использовать медицинский биофабрикатор с биомассой. Он может изготовить биосинтетические органы для всех видов.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabricator" Caption="медицинский биофабрикатор"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabMachineBoard" Caption="плата биофабрикатора"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MaterialBiomass" Caption="биомасса"/>
</Box>

Как правило, каждый главный врач имеет доступ к плате медицинского биофабрикатора в своем шкафчике.

## Почему трансплантация органа не дала результата?

Тело пациента отклонило орган, так как оно находится в плохом состоянии. Попробуйте использовать свежий орган от донора или получить новый орган с помощью медицинского биофабрикатора.
</Document>
