<Document>
# Манипуляции с частями тела

Это то, как вы можете превратить фелинидов в людей, или наоборот, если вы чувствуете себя особенно жестоким.

## Анатомия
Обычно в теле человека 10 основных частей. Это:

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="HeadHuman" Caption="голова"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RightHandHuman" Caption="правая рука"/>
<GuideEntityEmbed Entity="RightArmHuman" Caption="правая рука (от локтя до плеча)"/>
<GuideEntityEmbed Entity="TorsoHuman" Caption="тело"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LeftArmHuman" Caption="левая рука (от локтя до плеча)"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LeftHandHuman" Caption="левая рука"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RightFootHuman" Caption="правая нога"/>
<GuideEntityEmbed Entity="RightLegHuman" Caption="правая нога"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LeftLegHuman" Caption="левая нога"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LeftFootHuman" Caption="левая нога"/>
</Box>

Некоторые виды могут иметь больше или меньше частей тела, например, хвосты, крылья или дополнительные конечности, но это общий перечень того, что вы увидите.
Чтобы отсоединить конечность, вам нужно применить операцию по удалению части тела, которая удалит ее без вреда для пациента.

Однако если вы хотите снова прикрепить конечность, вам нужно применить операцию по прикреплению части тела, поместив ее в нужное место.
Руки прикрепляются к рукам, ноги — к ногам, а все остальное прикрепляется к телу.

## Где взять дополнительные части?

Обычно, когда пациенты приходят с необходимостью получить новые конечности, им нужно будет получить новые, так как старые либо отсутствуют, либо повреждены до состояния, когда их невозможно восстановить.
Для этого можно использовать медицинский биофабрикатор с биомассой. Он может изготовить биосинтетические конечности для всех видов.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabricator" Caption="медицинский биофабрикатор"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabMachineBoard" Caption="плата биофабрикатора"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MaterialBiomass" Caption="биомасса"/>
</Box>

Как правило, каждый главный врач имеет доступ к плате медицинского биофабрикатора в своем шкафчике.

## Я снова прикрепил конечность своему пациенту, но
## она не работает?

Ваш пациент получил достаточно повреждений, чтобы нервы его конечности были сильно повреждены, и ей нужно пройти правильное лечение, прежде чем она снова начнет работать.
Для этого вы можете попробовать провести операции по лечению ран или позволить пациенту использовать наружные средства на своих ранах.
</Document>
