<Document>
  # Код станции - Синий

  <Box>
    [italic]Задано: Лицами с доступом на уровне командования через рабочую консоль связи.[/italic]
  </Box>

  [bold]Условия:[/bold]

  Подозреваемая угроза на станции или в её ближайшем окружении в космосе. Это включает любые признаки враждебной активности, которые ещё не привели к ущербу для станции или экипажа, но присутствуют.

  [italics]Мелкие угрозы, такие как воры, драки в баре или мирные протесты, не являются достаточными для поднятия уровня тревоги до синего.[/italics]

  [bold]ИЛИ[/bold]

  Подтвержденные угрозы уровня Красный были должным образом нейтрализованы или исчезли сами по себе. Рекомендуется установить Синий код после 10+ минут на Красном коде без какой-либо враждебной активности.

  [bold]Безопасность:[/bold]

  Оружие не нужно прятать. Однако рекомендуется, чтобы сотрудники службы безопасности следовали стандартным операционным процедурам безопасности для предотвращения инцидентов и полного контроля над оружием;

  Случайные проверки разрешены. Сотрудники службы безопасности могут задерживать персонал, отказывающийся от случайной проверки, для её проведения;

  [bold]Закрытые зоны:[/bold]

  Склад EVA, Технический склад, Гравитационный генератор, Защищённый склад инженерии, Загрузка ИИ, Хранилище, Ворота и другие области, требующие доступа командования, не используемые регулярно.

  Рекомендуется, чтобы все закрытые зоны были заблокированы, если их использование не требуется;

  Экспедиции в Ворота не рекомендуются, если только это не спасательные операции.

  [bold]Общий экипаж:[/bold]

  Всем сотрудникам настоятельно рекомендуется максимизировать датчики костюма;

  Персонал должен сообщать о подозрительной активности ближайшему сотруднику службы безопасности или использовать свой ПДА или наушники, если необходимо;

  Рекомендуется соблюдать осторожность, даже если угроза только подозревается. Соблюдение простых правил безопасности (например, не ходить по техническим помещениям в одиночку) может предотвратить ненужные происшествия;

  Посетителям станции (всем с доступом уровня гражданского) рекомендуется оставаться в общественных зонах для собственной безопасности.
</Document>
