<Document>
  # Код станции - Гамма

  <Box>
    [italic]Задано: Центральным командованием. Используйте факс и отправьте факс, подписанный членом командования.[/italic]
  </Box>

  [bold]Условия:[/bold]

  Существует серьезная угроза безопасности станции и экипажа, угрожающая самому существованию станции;

  Однако эта угроза еще недостаточно велика, чтобы оправдать разрушение станции, и Центральное командование может все еще желать защитить свои активы.

  [bold]Безопасность:[/bold]

  Введен военный закон. Стандартные операционные процедуры приостановлены. Персоналу безопасности разрешено делать все необходимое для обеспечения безопасности станции и экипажа. Персонал, мешающий экстренным процедурам, может быть задержан. Службе безопасности разрешено применять смертельную силу в ответ на любую физическую угрозу. Нападение на командование или ERT может быть наказано немедленным исполнением на месте.

  Случайные обыски полностью разрешены, разрешены и поощряются. Персонал безопасности может задержать любого сотрудника, отказывающегося от случайного обыска, для его проведения;

  Персонал безопасности должен полностью сотрудничать с любым сотрудником Центрального командования (например, с командами экстренной помощи), чтобы устранить угрозу для станции.

  [bold]Закрытые зоны:[/bold]

  EVA Storage, Tech Storage, Gravity Generator, Engineering Secure Storage, AI Upload, Vault, Gateway, любые другие места с доступом командного уровня, которые не используются регулярно.

  Все закрытые зоны должны быть зафиксированы. Закрытые зоны могут быть оставлены незакрепленными по усмотрению командного персонала;

  Экспедиции в Gateway полностью запрещены.

  [bold]Общий экипаж:[/bold]

  Все сотрудники обязаны активировать датчики скафандра на максимум;

  Все сотрудники должны оставаться в своих отделах до окончания Код Гамма, если их не запросили сотрудники безопасности и/или командования, или если их навыки могут помочь в решении ситуации (например, полевые медики или инженеры);

  Посетители станции (люди с доступом гражданского уровня) должны оставаться в баре, библиотеке или общежитиях до окончания Код Гамма;

  Сотрудники должны следовать указаниям службы безопасности, если они находятся в пределах космического закона и не нарушают благополучие станции и экипажа. Несоответствие может привести к аресту за создание опасности на рабочем месте.
</Document>
