<Document>
  # Код станции - Красный

  <Box>
    [italic]Задано: Любым лицом с доступом командного уровня на рабочем коммуникационном консоли.[/italic]
  </Box>

  [bold]Условия:[/bold]

  Подтверждена враждебная угроза на станции или поблизости в космосе. Эта угроза должна представлять явную опасность для станции и/или экипажа в целом.

  [bold]Безопасность:[/bold]

  Персонал безопасности должен ознакомиться с процедурными документами по вооружению, арсеналу и мерам безопасности;

  Случайные обыски полностью разрешены и рекомендованы. Персонал безопасности может задержать любого сотрудника, отказывающегося от случайного обыска, для его проведения;

  Персонал безопасности должен полностью сотрудничать с любым персоналом Центрального командования (например, с командами экстренного реагирования), чтобы устранить угрозу для станции.

  [bold]Закрытые зоны:[/bold]

  EVA Storage, Tech Storage, Gravity Generator, Engineering Secure Storage, AI Upload, Vault, любые другие зоны с доступом командного уровня, которые не используются регулярно.

  Нет ограничений на закрепление закрытых зон. Зоны могут быть оставлены как закрепленными, так и незакрепленными на усмотрение командного состава;

  [bold]Общий экипаж:[/bold]

  Все сотрудники обязаны максимально использовать датчики скафандра;

  Если работа не требует этого, сотрудникам запрещено входить в технические тоннели. Нарушители этого приказа могут быть обвинены в нарушении частной собственности;

  Посетители станции (люди с доступом гражданского уровня) должны оставаться в баре, библиотеке или общежитиях на время действия Кода Красный;

  Сотрудники обязаны следовать указаниям персонала службы безопасности, если они соответствуют космическому законодательству и не противоречат общему благополучию станции и ее экипажа. Несоблюдение этих указаний может привести к аресту за создание опасности на рабочем месте.

  Члены экипажа в технических помещениях без веской причины или разрешения могут быть задержаны за нарушение частной собственности.
</Document>
