<Document>
# Процедуры казни
Это процедуры, которые [bold]обязаны[/bold] соблюдать Служба Безопасности и Командование при проведении казней любого персонала на станции.

1. Статус безопасности заключенного должен быть установлен на "*Казнь*", а соответствующие преступления внесены в его учетную запись безопасности.
<Box>Если они являются членами экипажа, но не имеют записи в системе безопасности, создайте запись на их имя и установите статус, как указано выше. Если они не являются членами экипажа, этот шаг можно пропустить.</Box>

2. Заключенные должны быть закованы в наручники, а их ID должен быть аннулирован. См. [bold]Политику увольнения/понижения в должности[/bold].

3. Заключенные должны быть лишены всех личных вещей. Указанные вещи должны быть помещены в один из шкафчиков для вещей заключенных, а заключенный должен быть одет в стандартную тюремную форму и снабжен гарнитурой.

4. Заключенные должны быть одеты в тюремную форму и обувь.

5. Заключенным должно быть разрешено произнести последние слова.

6. Священник может присутствовать, если это запрошено и разрешено Капитаном и/или Главой Службы Безопасности.

7. Рекомендуется, но не обязательно, присутствие медицинского персонала для подтверждения смерти.

8. Авторизация должна быть получена от Капитана. Если Капитан отсутствует, следуйте цепочке командования.
<Box>Если Капитан или исполняющий обязанности Капитана не могут предоставить авторизацию, она должна быть получена от Центрального Командования. Без авторизации казнь считается убийством.</Box>

9. Хотя это и не обязательно, рекомендуется рассмотреть возможность киборгизации всех казненных заключенных после исполнения приговора.

10. Приказы "стрелять на поражение" классифицируются как казни, однако из-за часто хаотичных ситуаций, в которых они происходят, записи в системе безопасности должны быть обновлены (в соответствии с пунктом 1) в разумные сроки после отдачи или выполнения приказа.

11. Если медицинский персонал прикреплен к Службе Безопасности, следует приложить все усилия, чтобы проинформировать их о любой проведенной казни, чтобы медицинские записи заключенного могли быть обновлены.

</Document>
