<Document>
# Процедуры наказаний
Это список процедур для наказания лиц, обвиняемых в преступлениях. Это стандартные наказания, и их следует соблюдать, если только чрезвычайная ситуация не препятствует этому.

## Правила заключения
Ни один заключенный не должен находиться в обработке более десяти (10) минут, если против него нет явных доказательств.

Если десять (10) минут истекли, и никаких доказательств преступлений не обнаружено, заключенный должен быть освобожден. В противном случае следуйте следующим рекомендациям.

## Рекомендации по заключению
1. Заключенный должен быть закован в наручники и доставлен в свою камеру.

2. Заключенный должен быть лишен всех личных вещей, за исключением формы, гарнитуры, КПК и обуви. Воксы должны сохранить свои системы жизнеобеспечения.

3. Таймер камеры должен быть установлен, а обвинения объявлены.

4. Затем заключенный должен быть освобожден от наручников. Если он представляет собой риск насилия, его можно пристегнуть наручниками, оглушить, а затем снять наручники.

5. Заключенные, пытающиеся разбить свет в камере, должны быть оглушены.

6. Заключенные, пытающиеся разбить окна камеры, должны быть оглушены, а их таймеры сброшены.

7. Снятие гарнитуры заключенного может происходить ТОЛЬКО в том случае, если заключенный использует гарнитуру для постоянного заполнения любого канала связи нерелевантной/бессмысленной информацией и/или выкриками "Shitcurity", или если заключенный серьезно пытается подстрекать к насильственным действиям против Службы Безопасности и/или Командования через постоянные призывы к насилию.

8. После обыска КПК, одежды и гарнитуры они должны быть возвращены, если только они не являются запрещенными предметами или были изменены. В таких случаях они должны быть заменены.

9. Заключенные никогда не должны быть лишены оборудования, необходимого для их жизненно важных операций.
<Box>Это включает батареи для ИПК, баллоны с N2 и маски для Воксов, а также обычное оборудование, указанное выше (КПК, гарнитура, одежда).</Box>

</Document>
