<Document>
# Процедуры обысков
Это список процедур, которые должны соблюдаться при проведении обысков персонала станции и/или отделов.

1. На [color=#388c34]Зеленой Тревоге[/color] обыск требует наличия вероятной причины и/или одобрения Капитана и/или Главы Службы Безопасности.
<Box>Вероятная причина определяется как любое обстоятельство, вызывающее разумные подозрения в совершении преступления (например, прямое обвинение от члена экипажа, непосредственное наблюдение за преступлением, отпечатки на месте преступления, нахождение в ограниченной зоне с ценными предметами и т.д.).</Box>
<Box>Одобрение требует просто разрешения от соответствующего лица — устного или по радио.</Box>

2. На [color=#388c34]Зеленой Тревоге[/color] обыски должны проводиться без наручников, и обыскиваемый персонал должен передавать запрошенные предметы.

3. Лица, отказывающиеся от обыска, могут быть закованы в наручники для проведения обыска.

4. Может быть запрошен любой другой предмет, находящийся у обыскиваемого, включая, но не ограничиваясь, сумки, ремни, куртки, гарнитуры и КПК.

5. На [color=#1b67a5]Синей Тревоге[/color] и выше обыск может быть проведен без вероятной причины.
<Box>Это может быть сделано путем заковывания обыскиваемого в наручники и принудительного изъятия их сумок и опустошения карманов.</Box>

6. Отказ от законного обыска считается сопротивлением аресту (на [color=#1b67a5]Синей Тревоге[/color] или выше).

7. Служба Безопасности может проводить хирургический обыск для поиска незаконных имплантов только в том случае, если обыскиваемый подтвержден как EoC (Враг Корпорации) или если подтверждено, что он украл предмет, который больше не может быть найден.
<Box>Кроме того, если есть разумные подозрения в наличии незаконных имплантов, Капитан и/или Глава Службы Безопасности могут выдать ордер на хирургический обыск, если сочтут это необходимым.</Box>

8. Рекомендуется, но не обязательно: после обыска статус безопасности человека должен быть установлен на "ОСВОБОЖДЕН", и добавлена заметка, что он был обыскан, но ничего не найдено.
<Box>Это помогает предотвратить потерю времени Службой Безопасности на повторные обыски одного и того же человека и упрощает определение, кто еще не был обыскан.</Box>

</Document>
