<Document>
  # К.П.Б.
  <GuideEntityEmbed Entity="MobIPCDummy" Caption="К.П.Б."/>

  КПБ (сокращение от Комплексный Позитронный Блок) — это разумный робот, считающийся [color=yellow]независимой личностью[/color], а значит, [color=red]они не подчиняются никаким законам робототехники[/color]. КПБ не могут быть взломаны Эмагом, так как их система не содержит предопределенных директив. [color=red]КПБ являются кремниевыми существами, поэтому врачи не обладают навыками для их ремонта.[/color]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PositronicBrain" Caption="Позитронный мозг"/>
  </Box>
  Как и борги, КПБ имеют позитронный мозг в качестве основного процессора. Однако, в отличие от боргов, КПБ нельзя собрать. "Дешевле создать оболочку, которая будет подчиняться, чем ту, что этого не делает! *подмигивание*"

  ## Подзарядка КПБ
   <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic" Caption="Терминал APC"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgCharger" Caption="Зарядное устройство для боргов"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PowerCellMedium" Caption="Энергоячейка"/>
  </Box>
  КПБ могут перезаряжаться тремя способами:

  - **Терминал APC:** КПБ могут использовать терминалы APC для перезарядки. Нажмите [color=yellow]Alt + левый клик[/color] по терминалу столько раз, сколько нужно для полной зарядки.
  - **Зарядные устройства для боргов:** КПБ могут использовать зарядные устройства для боргов. Всегда отдавайте предпочтение тем, что находятся за пределами научного отдела, чтобы избежать лишних хлопот.
  - **Энергоячейка:** У КПБ есть внутренняя энергоячейка, которая служит батареей. Они могут просто заменить ее, открыв люк и вручную установив новую.

  ## Встроенная радиосвязь
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyScience" Caption="Ключ шифрования"/>
  </Box>
  КПБ [bold]не используют[/bold] внешние рации, так как у них уже есть встроенная. Им нужно только получить ключ шифрования от радиостанции. Нажав [color=yellow]кусачками[/color] по КПБ, вы можете извлечь их ключи.
  Найти новые ключи можно по всей станции или извлечь их из радиостанции сектора с помощью [color=yellow]отвертки[/color].

  ## Ремонт
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="WelderIndustrialAdvanced" Caption="Сварочный аппарат"/>
    Сварочный аппарат используется для ремонта [color=yellow]травм от ударов[/color].
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack" Caption="Кабели (любой тип)"/>
    Кабели используются для ремонта [color=yellow]ожогов[/color].
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetGlass" Caption="Стеклянные листы (любой тип)"/>
    Стеклянные листы используются для ремонта [color=yellow]слепоты[/color].
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    Если КПБ погибает, после полного ремонта его следует перезапустить с помощью кнопки [color=yellow]"Перезапуск"[/color] (вызывается через правый клик).

    [color=red]НИКОГДА НЕ ПЫТАЙТЕСЬ ШОКИРОВАТЬ КПБ дефибриллятором или иным способом, пока он мертв. Это вызовет разряд энергии из батареи наружу![/color]
  </Box>
</Document>
