<Document>
  # Стандартные рабочие процедуры для техника по грузоперевозкам
  Это список процедур, обязанностей и задач [color=#846326]техника по грузоперевозкам[/color] на станции.

  1. Техники по грузоперевозкам должны обеспечить доставку каждого одобренного заказа в течение 15 минут после его размещения и одобрения.

  2. Техникам по грузоперевозкам запрещено обрабатывать ограниченные ящики (ящики для Службы Безопасности/Командования).

  3. Техникам по грузоперевозкам запрещено заказывать товары для личного пользования с помощью счета поставок без явного согласия Квартального.
  <Box>Исключение сделано, если на счету доступно более [bold]7,500 спефов[/bold] и нет неисполненных заказов. Техники по грузоперевозкам не могут полностью истощить баланс счета отдела.</Box>

  4. Техникам по грузоперевозкам запрещено заказывать несущественные товары с использованием счета поставок (например, кошек или одежду) без явного согласия Квартального.

  5. Техникам по грузоперевозкам запрещено насильно открывать или взламывать запертые ящики.
  <Box>Исключение сделано для покинутых ящиков, найденных при аварийной сборке.</Box>

  6. Техникам по грузоперевозкам запрещено одобрять заказы, не относящиеся к их отделу (например, медицинский работник запрашивает термозащитные перчатки), без явного разрешения Квартального.

  7. Техники по грузоперевозкам должны проверять и удостоверяться, что запрашивающее лицо является членом экипажа, правильно идентифицировано и указано правильное основание для запроса.

  8. Техники по грузоперевозкам должны сохранять хотя бы одну копию каждой формы заказа (например, формы, созданные с помощью консоли запросов) в отделе грузоперевозок до завершения заказа.

  9. Техники по грузоперевозкам должны отправлять все заказанные ящики обратно с сопровождающим манифестом для ящика.

  10. Техникам по грузоперевозкам запрещено запрашивать спефы в обмен на законные заказы ящиков с грузом или автолате-запросы от членов экипажа.

  11. Техникам по грузоперевозкам запрещено обменивать товары и/или услуги на предметы с обычными сотрудниками без явного согласия Квартального.

  12. Техникам по грузоперевозкам запрещено хранить нелегальные предметы, которые были выброшены в Система Утилизации, и они должны быть переданы Службе Безопасности.
</Document>
