<Document>

  <GuideEntityEmbed Entity="Supermatter"/>

  Итак, ты решил взяться за задачу и настроить двигатель Суперматерии? Сначала давай дадим тебе краткий обзор основного кристалла Суперматерии.

  Его основная особенность — это излучение радиации, которое используется для питания станции через радиационные коллекторы.

  Побочные эффекты включают молнии, выделение горячего кислорода и плазмы, повышение температуры воздуха, взрывы, превращение в чёрную дыру или энергетический шар, а если ты сильно ошибёшься — поглощение всей станции.

  Он начинается как инертный, но при попадании объекта или снаряда активируется и начнёт проявлять почти все перечисленные свойства.

  ## Предупреждения

  1. Кристалл Суперматерии [color=#ff0000]ОЧЕНЬ ОПАСЕН[/color]. Активировать кристалл следует только на последнем этапе настройки любой системы, использующей Суперматерию!

  2. [color=#ff0000]НАДЕНЬ СВОЙ ЧЁРТОВ КОСТЮМ ДЛЯ ЗАЩИТЫ ОТ РАДИАЦИИ[/color]!!

  3. Большая часть настройки Суперматерии включает в себя газовый контур, предназначенный для охлаждения камеры Суперматерии. Пожалуйста, имей хотя бы общее представление о газах и их атмосферных свойствах.

  4. Всё, что соприкасается с Суперматерией, [color=#ff0000]ФУНДАМЕНТАЛЬНО УНИЧТОЖАЕТСЯ[/color]. [color=#ff0000]НЕ ТРОГАЙ ЕЁ[/color]. Это значит, что дверь камеры нужно приварить и закрепить болтами.

  ## Взаимодействие с газами

  Вот список всех газов, от наименее опасных до самых опасных.

  1. [color=#bffffe]Фрезон[/color]. Помимо охлаждения Суперматерии, он в значительной мере останавливает производство энергии и отходов, что может быть полезно, если Суперматерия близка к деламинированию и нужно быстро её отключить.

  2. [color=#c20000]Азот[/color]. N2 — это основной газ, который используется во многих установках Суперматерии, так как его просто настроить. Он уменьшает выработку энергии от тепла и снижает количество плазмы, выбрасываемой из Суперматерии, что полезно, когда ты не пытаешься делать что-то безумное.

  3. [color=#b16d6d]Оксид азота[/color]. Усиливает теплоустойчивость кристалла, позволяя создавать гораздо более горячие установки. Однако при высоких температурах он разлагается на Азот и Кислород. Пока N2 — это хорошо, то O2, безусловно, нет. Этот O2 также будет реагировать с Плазмой, создавая Тритий, а затем… пожар трития.

  4. [color=#62d5ca]Кислород[/color]. Обеспечивает повышение передачи энергии, не увеличивая количество отходящих газов или температуры. Довольно рискованно использовать, так как любое нарушение в контуре охлаждения быстро приведёт к плазменному огню в камере кристалла. Даже просто высокая концентрация O2 активирует и будет постоянно питать кристалл.

  5. [color=#19b348]Аммиак[/color]. Немного увеличивает выработку энергии при небольшой потере теплоизоляции.

  6. [color=#979797]Диоксид углерода[/color]. В низких концентрациях увеличивает выработку энергии кристалла. В высоких концентрациях он приводит к крайне высоким уровням энергии, что может привести к зарядному деламинированию, вызывающему электрические дуги и аномалии, а затем — взрыву в виде Тесла-шара. Введение углекислого газа также заставит Суперматерию производить Плуоксий.

  7. [color=#9370db]БЗ[/color]. Несколько увеличивает выработку энергии, но при этом значительно увеличивает тепловой штраф.

  8. [color=#fa8072]Хелиум[/color]. Существенно увеличивает выработку энергии, но с гораздо более высоким тепловым штрафом, чем большинство не воспламеняющихся газов.

  9. [color=#7b68ee]Плуоксий[/color]. Существенно снижает тепло и уменьшает количество плазмы, производимой Суперматерией.

  [color=#ff0000]10[/color]. [color=#ff9d00]Плазма[/color]. Очень похожа на Кислород, но даёт больший прирост энергии и значительно более высокий штраф за тепло и отходы. Экстремальные давления и объемы газа, произведенные этим газом, очень вероятно забьют трубы и перегреют камеру.

  [color=#ff0000]11[/color]. [color=#08a800]Тритий[/color]. Увеличивает выработку энергии Суперматерии до 3 раз, но есть одна небольшая проблема. Это опасно. Очень опасно. Тритий — это ужасно раздражительный и нервный газ. Хотя он не так сильно влияет на температуру, как Плазма (почти), он также имеет второй худший тепловой коэффициент среди всех газов, в то время как Плазма — второй лучший. Это означает, что Плазму можно держать в «порядке» с достаточным охлаждением, в то время как Тритий с удовольствием превращает систему в огненный ад. Добавь сюда побочный продукт в виде большого количества производства кислорода (не только у Трития, но и у Плазменного двигателя), и у тебя будет пожар трития и очень горячий кристалл. Не используй этот газ, если у тебя нет очень сильного понимания атмосферы и Суперматерии, и если ты не готов быть креативным.

  ## Практическое руководство по Суперматерии

  Теперь забудь обо всём, что ты только что прочитал, и приступай к настройке самой базовой системы: системы с азотом.

  Атмосферная настройка в её базовой форме должна выглядеть так:

  (У нас не было бюджета на изображения, вот текстовое представление)

  1. Азот закачивается в камеру через пассивные вентиляционные системы с одной стороны.

  2. Все газы откачиваются из камеры с помощью очистителей, установленных на «Откачку» с другой стороны.

  3. Выходной газ охлаждается, фильтруется, а избыточный азот либо выбрасывается в космос, либо перенаправляется в подачу.

  Это, в принципе, всё. Надеюсь, ты хоть что-то понял из этого примера. Теперь приступай к делу!

  ## Эксперимент

  Ты не настоящий инженер, если не придумал самый эффективный способ производства энергии с использованием кристалла Суперматерии, не так ли?

</Document>
