<Document>
# Цепочка Командования
Это идеальный список для передачи роли Капитана в командовании. Здесь необходимо учитывать несколько факторов, но все сводится к простому списку.

[bullet/][color=#1b67a5]Офицер Блюшилд[/color] (BSO) и [color=#1b67a5]Представитель Nanotrasen[/color] (NTR) никогда не должны занимать командные должности на этой станции.

[bullet/]Этот список может быть изменен в особых обстоятельствах, при этом решение принимается голосованием Командования.

[bullet/][color=#1b67a5]Представитель Nanotrasen[/color], если он присутствует, должен помочь в этом процессе и направлять нового Капитана.

[bullet/]При выборе преемника Капитана он должен быть отмечен на своем ID как [color=#1b67a5]Исполняющий Обязанности Капитана[/color] (с соблюдением тех же процедур повышения).

<Box>~</Box>
<Box>[bold][color=#1b67a5][head=1]Преемственность Командования[/head][/color][/bold]</Box>
<Box>Капитан</Box>
<Box>Глава Персонала (HoP)</Box>
<Box>Глава Службы Безопасности (HoS)</Box>
<Box>Надзиратель</Box>
<Box>Научный Руководитель (RD)</Box>
<Box>Главный Врач (CMO)</Box>
<Box>Главный Инженер (CE)</Box>
<Box>Квартирмейстер (QM)</Box>
<Box>Офицер Безопасности</Box>
<Box>~</Box>

## Процесс принятия решений о преемственности
Новый Исполняющий Обязанности Капитана должен следовать тем же обязанностям и выполнять те же функции, что и обычный Капитан. Это можно найти в СРП Капитана.
Список преемственности показан [bold]сверху вниз[/bold] и должен соблюдаться в таком порядке.

Если это считается необходимым или по желанию выбираемого Главы Персонала, следующий человек в списке преемственности может быть пропущен.

[bullet/]В случаях, когда Глава Персонала считается необходимым для пропуска другими, это должно быть вынесено на голосование преемниками (за исключением Офицеров Безопасности).

[bullet/]В случаях, когда Глава Персонала отказывается принять титул, он должен иметь вескую причину для этого и, при необходимости, обосновать свое решение.

## Выбор Офицеров Безопасности
При выборе Офицеров Безопасности для преемственности командования, если нет [color=#1b67a5]Представителя Nanotrasen[/color], это должно быть вынесено на голосование всеми участниками.

При голосовании оно должно проводиться как можно быстрее. В случае ничьей при голосовании приоритет должен отдаваться старшинству.

## Процедура получения доступа
По возможности, ущерб станции и каютам Капитана должен быть минимизирован при получении доступа к ID во время процедур преемственности командования.

ИИ должен следовать этим процедурам и помогать в этом процессе. Если ИИ недоступен, следует использовать инженеров для открытия дверей и обеспечения их надлежащей защиты по завершении.

</Document>
