<Document>
# Политики увольнения/понижения в должности
Это политики/процедуры, которые должны соблюдаться при увольнении или понижении в должности персонала.

1. В случае полного увольнения с должности, у персонала должен быть ID помечен как "Уволен" и установлен доступ уровня Ассистента (только Технические тоннели).
<Box>[bullet/]Дополнительный доступ не должен предоставляться, за исключением особых случаев с одобрения Капитана или соответствующего Главы Персонала (при предоставлении доступа к отделу).</Box>
<Box>[bullet/]Если увольнение происходит по приказу Центрального Командования, авторизация на дополнительный доступ должна быть предоставлена Центральным Командованием.</Box>

2. В случае понижения в должности, соответствующий Глава Персонала должен выбрать, понизить ли сотрудника до более низкой должности в отделе или перевести его на сервисную должность (с одобрения Главы Персонала).
<Box>[bullet/]Рекомендуется, чтобы сотрудник, пониженный до уровня вне отдела, получил доступ к сервисной должности по своему выбору или был понижен до Ассистента (и помечен как таковой).</Box>

3. Увольнения и понижения в должности не должны проводиться без одобрения соответствующего Главы Персонала или Капитана; за исключением случаев, указанных в приказах Центрального Командования или серьезных нарушений Космического Законодательства.
<Box>[bullet/]В случаях серьезных нарушений Космического Законодательства, нарушитель должен быть виновен в тяжких преступлениях и/или активно наказан постоянным заключением.</Box>

4. Персонал, уволенный или пониженный в должности Главой Персонала или уполномоченным лицом, должен явиться к Главе Персонала для увольнения/понижения. Невыполнение этого требования дает право на задержание с применением силы.

5. Уволенный или пониженный персонал считается нарушителем в зонах, к которым он больше не имеет доступа. Любые материалы, оставшиеся в таких зонах, считаются запрещенными (если они указаны как таковые) и должны быть сданы.
<Box>[bullet/]Персоналу разрешено оставлять предметы, не указанные как запрещенные, но они не должны мешать работе отдела.</Box>

## Причины для увольнения или понижения в должности
1. Любое [bold]серьезное[/bold] нарушение Стандартных Операционных Процедур без уважительной причины.

2. Любое [bold]серьезное[/bold] нарушение Космического Законодательства (и задержание за такие преступления).

3. Необоснованная/серьезная некомпетентность на текущей должности.

4. Отказ следовать законным/соответствующим приказам от соответствующего Главы Персонала или Капитана.
<Box>[bullet/]Законность и уместность приказа должны быть определены Капитаном или Главой Персонала.</Box>

5. Создание токсичной, опасной и/или небезопасной рабочей среды. Письменное одобрение для опасных проектов должно быть получено от соответствующего Главы Персонала или Капитана.
<Box>[bullet/]Токсичная среда включает оскорбления, унижения, пренебрежительное отношение к коллегам.</Box>

## Голосование недоверия
[italic]Голосование недоверия[/italic] — это метод, с помощью которого члены экипажа могут добиться отстранения Командного персонала (за исключением персонала Центрального Командования). Оно должно быть обосновано причинами, указанными ниже.

1. Голосование должно быть проверено третьей стороной, которая может подсчитать голоса и подтвердить их достоверность (обычно это должен быть персонал Центрального Командования, например, NTR).
<Box>[bullet/]Третья сторона должна находиться на станции. Третьей стороной должен быть Капитан, если он не является объектом голосования.</Box>

2. Если третья сторона отклоняет голосование по любой причине, к сотруднику следует относиться так, как если бы голосования не было. Он сохраняет свои полномочия.
<Box>[bullet/]В случае ничьей или в условиях нехватки персонала третья сторона может участвовать в голосовании.</Box>

3. Голосование сотрудников отдела против Главы Персонала должно быть поддержано большинством в отделе (2/3 голосов в пользу).

4. Голосование Глав Персонала против Капитана должно быть поддержано большинством.

5. Если член Командования уволен или понижен в результате голосования, Центральное Командование должно быть проинформировано (включая любое Центральное Командование на станции) с указанием деталей голосования (участники, причины, результаты голосования).

6. Допустимые причины включают, но не ограничиваются: "Причины для увольнения или понижения в должности", отсутствие/SSD (в течение длительного времени), критическое отсутствие коммуникации, злоупотребление властью, некомпетентность и т.д.

7. Недопустимые причины включают, но не ограничиваются: личные обиды, разумное увольнение/понижение персонала, отказ в разрешении и т.д.

</Document>
