<Document>
  # Воры

  <Box>
    [color=#999999][italic]"Хватай! Заберу это! И это! Ох, не откажусь взять и это!"[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingNeckCloakVoid" Caption=""/>
  </Box>

  Воры — это мелкие, но изобретательные [color=green]преступники[/color], которые не могут удержаться от кражи. После последнего ареста вам принудительно установили [bold]имплант пацифизма[/bold], но это не остановит вас от пополнения вашей коллекции.

  ## Искусство кражи
  В отличие от других антагонистов, [bold]избегание неприятностей для вас почти обязательно[/bold] из-за вашего импланта. Вы можете убегать, только если [color=#cb0000]Служба Безопасности[/color] начнет на вас охотиться, и так как вы работаете в одиночку, у вас нет друзей, чтобы вытащить вас из беды.

  Но, несмотря на все трудности, вы успешно получите желаемое благодаря упорству, ловкости рук, паре инструментов и [color=cyan]воровским перчаткам.[/color]

  Эти перчатки дают вам огромное преимущество: [bold]способность снимать вещи с людей, не привлекая их внимания.[/bold] С небольшим опытом вы сможете украсть их кошелек, продолжая с ними разговор.

  Они также сделаны из высококачественных [bold]голографических хамелеоновых волокон[/bold], которые вам удалось украсть. Однако, хотя они могут выглядеть как изолированные перчатки, вам все равно понадобится настоящая пара, чтобы защитить руки от ожогов.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsChameleonThief" Caption="ваши воровские перчатки"/>
  </Box>

  ## Инструменты ремесла
  У вас есть еще два козыря в рукаве: ваш [color=cyan]маяк[/color] и ваш [color=cyan]ящик с инструментами.[/color]

  Ваш [color=cyan]маяк[/color] предоставляет безопасный способ доставки украденных вещей, которые сложно унести с собой на эвакуационный шаттл. Просто найдите уединенное место на станции, чтобы развернуть маяк, и установите его координаты на свое укрытие.
  Любые ценности поблизости [bold]телепортируются в ваш хранилище в конце смены,[/bold] что выполнит ваши задачи.

  Однако, если маяк обнаружат, это сразу выдаст вас и позволит легко вернуть "пропавшие" вещи. [bold]Спрячьте его как следует![/bold]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ThiefBeacon"/>
  </Box>

  Ваш [color=cyan]ящик с инструментами[/color] содержит... что бы вы ни решили упаковать. [bold]Вы можете выбрать два предварительно собранных набора[/bold], которые помогут вам совершить более крупные ограбления.
  Утвердите свой выбор в безопасном месте, так как ящик растворится, а содержимое упадет у ваших ног.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToolboxThief"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StorageImplanter" Caption="Анатомия"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="C4" Caption="Взломщик"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChameleonProjector" Caption="Хамелеон"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyStationMaster" Caption="Коммуникатор"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrousOxideTank" Caption="Усыпляющий"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Emag" Caption="Контрабандист"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Telecrystal" Caption="Синдикат"/>
  </Box>

  ## Центр коллекции
  Ваша клептомания приведет вас к новым вершинам. Сегодня вы захотите украсть пару фигурок, а завтра — промышленную машину.

  Неважно. Все они станут частью вашей коллекции со временем.

  Вы можете украсть вещи, [bold]имея их при себе[/bold], когда доберетесь до CentComm. В противном случае можно украсть крупные объекты, [bold]оставив их рядом с маяком.[/bold]

  Некоторые из [italic]живых[/italic] объектов ваших задач могут не сотрудничать с вами. Убедитесь, что они живы и находятся с вами или вашим маяком к концу смены.

  Среди объектов вашего интереса могут быть:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineGreytider" Caption="Фигурки"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PassengerIDCard" Caption="Идентификационные карты"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChemDispenser" Caption="Структуры"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCorgiIan" Caption="Животные/домашние питомцы"/>
  </Box>

</Document>
