<Document>
# СРП Детектива
Это список процедур, обязанностей и ответственности [color=#ba292c][bold]Детектива[/bold][/color] данной станции.

<ColorBox>
  <Box>
    Для целей эскалации уровня тревоги: рассматривайте более высокие уровни тревоги так, как если бы они оставались на предыдущем уровне. (Желтая Код считается Синей, если до этого была Синяя.) Кроме того, рассматривайте уровни Delta, Gamma, Epsilon и Violet как Красную тревогу.
  </Box>
</ColorBox>

[color=#ba292c][bold]Детективу[/bold][/color] разрешено носить свое начальное оборудование, но он должен соблюдать законы эскалации и держать его в кобуре на Зеленой Код.

## Зеленая Код
1. Детективу разрешено помогать офицерам безопасности во всех патрульных обязанностях. Это включает остановки, обыски и аресты в соответствии с текущим уровнем тревоги.
<Box>Однако он должен уделять приоритетное внимание расследованиям и сбору судебных доказательств.</Box>

2. Детектив должен соблюдать все Стандартные Операционные Процедуры, изложенные в СРП Офицера Безопасности, в отношении остановок, обысков и арестов в соответствии с текущим уровнем тревоги.

3. Детектив может носить свой револьвер и запасные патроны.

4. Детективу запрещено получать дополнительные патроны без разрешения Капитана, Главы Службы Безопасности и/или Надзирателя.

5. Детективу разрешено носить нестандартную одежду с разрешения Капитана и/или Главы Службы Безопасности для целей под прикрытием.

6. Когда Детектив не находится под прикрытием, он должен соблюдать те же правила в отношении одежды, что и офицеры безопасности, за исключением того, что его собственная назначенная одежда также допустима.

## Синяя Код
1. Все правила сохраняются из [color=#388c34]Зеленой Код[/color].

2. Детектив может задержать любого подозреваемого для допроса в ходе обработки. Ни один задержанный не должен находиться в обработке более пяти (5) минут, если против него нет явных доказательств.
<Box>Исключения могут быть сделаны для генокрадов, еретиков и/или революционеров.</Box>

3. Детектив может использовать свой револьвер во время арестов.

## Красная Код
1. Правила 1, 2, 3, 4, 5 и 7 сохраняются из [color=#388c34]Зеленой Код[/color].

2. Правила 2 и 3 сохраняются из [color=#1b67a5]Синей Код[/color].

3. Детективу разрешено перезаряжать свой энергетический револьвер и свободно использовать его при столкновении с смертельными угрозами в соответствии с правилами Космического Законодательства о применении смертоносной силы.

4. Детективу разрешено носить любое оружие или оборудование, доступное в Арсенале, по усмотрению Капитана, Главы Службы Безопасности и/или Надзирателя, но не более одного предмета одновременно.
<Box>Исключение делается в случае чрезвычайных ситуаций, таких как Ядерные Оперативники, Блоб и/или Код Delta.</Box>

</Document>
