<Document>
# СРП Офицера/Кадета
Это список процедур, обязанностей и ответственности [color=#ba292c][bold]Офицера Безопасности[/bold][/color] и [color=#ba292c][bold]Кадета Безопасности[/bold][/color] данной станции.

<ColorBox>
  <Box>
    Для целей эскалации уровня тревоги: рассматривайте более высокие уровни тревоги так, как если бы они оставались на предыдущем уровне. (Желтая Код считается Синей, если до этого была Синяя.) Кроме того, рассматривайте уровни Delta, Gamma, Epsilon и Violet как Красную тревогу.
  </Box>
</ColorBox>

[color=#ba292c][bold]Офицерам Безопасности[/bold][/color] разрешено носить свои стартовые пистолеты, но они должны соблюдать законы эскалации и держать их в кобуре на Зеленой Код.

## Зеленая Код
1. Офицеры Безопасности обязаны сообщать причины ареста перед любыми дальнейшими действиями.
<Box>Исключение делается, если подозреваемый отказывается остановиться.</Box>

2. Офицеры Безопасности должны пытаться доставить всех подозреваемых или свидетелей в Бриг без применения наручников или обезвреживания. Если подозреваемый не сотрудничает, офицер может действовать как обычно.

3. Летальное оружие не должно быть извлечено из кобуры, если подозреваемый не пытается сбежать или не становится активно враждебным.

4. Офицерам Безопасности разрешено носить стандартный дизаблер, светошумовую гранату, электрошоковую дубинку и боевой нож (который должен находиться в их сапогах в их шкафчиках).

5. Офицеры Безопасности не могут требовать доступа во внутренние помещения других отделов во время обычных патрулей. Однако запрос доступа у Главы Персонала все еще допустим.
<Box>Исключения применяются, если враждебный подозреваемый находится в недоступной зоне.</Box>

6. Офицерам Безопасности запрещено носить оружие в руках во время обычных патрулей.
<Box>См. правила эскалации для необходимого использования стартовых пистолетов.</Box>

7. Офицерам Безопасности разрешено проводить обыски при наличии разумных доказательств/подозрений, что соответствующее лицо совершило преступление.
<Box>Любые дальнейшие обыски требуют ордера от Капитана и/или Главы Службы Безопасности.</Box>

8. Офицеры Безопасности обязаны носить как минимум один (1) идентифицируемый и видимый элемент снаряжения безопасности на себе в любое время.
<Box>Допустимые предметы: любой комбинезон безопасности, любая броня безопасности, любая куртка безопасности или зимнее пальто безопасности, любой шлем безопасности или головной убор.</Box>

## Синяя Код
1. Правила 1, 2, 4 и 8 сохраняются из [color=#388c34]Зеленой Код[/color].

2. Офицерам Безопасности разрешено носить любое оружие или оборудование, доступное в Арсенале, по усмотрению Надзирателя, но не более одного предмета одновременно.
<Box>Исключение делается в случае чрезвычайных ситуаций, таких как Ядерные Оперативники, Блоб и/или Код Delta.</Box>

3. Офицерам Безопасности разрешено носить оружие в руках во время обычных патрулей, хотя это не рекомендуется.

4. Офицерам Безопасности разрешено демонстрировать оружие во время арестов.
<Box>Офицеры Безопасности должны отдавать приоритет нелетальным методам обезвреживания, если только подозреваемый/разыскиваемый персонал не является враждебным и/или постоянно уклоняется от ареста (в течение длительного времени).</Box>

5. Офицеры Безопасности могут требовать доступа в определенные отделы во время обычных патрулей.

6. Офицеры Безопасности могут проводить случайные обыски членов экипажа, но не имеют права применять силу, если только соответствующий член экипажа не проявляет явной враждебности.
<Box>Члены экипажа, отказывающиеся от обыска, могут быть оглушены и закованы в наручники для проведения обыска.</Box>

7. Офицерам Безопасности разрешено оставлять заключенных в наручниках, если они ведут себя враждебно.

## Красная Код
1. Правила 2, 3, 4, 5, 6 и 7 сохраняются из [color=#1b67a5]Синей Код[/color].

2. Правило 8 сохраняется из [color=#388c34]Зеленой Код[/color].

3. Офицеры Безопасности могут арестовывать членов экипажа без указания причин, если есть доказательства их участия в преступной деятельности.

4. Офицеры Безопасности могут принудительно перемещать членов экипажа в их соответствующие отделы, если это необходимо.

</Document>
