<Document>
# СРП Смотрителя
Это список процедур, обязанностей и ответственности [color=#ba292c][bold]Смотрителя[/bold][/color] данной станции.

<ColorBox>
  <Box>
    Для целей эскалации уровня тревоги: рассматривайте более высокие уровни тревоги так, как если бы они оставались на предыдущем уровне. (Желтая Код считается Синей, если до этого была Синяя.) Кроме того, рассматривайте уровни Delta, Gamma, Epsilon и Violet как Красную тревогу.
  </Box>
</ColorBox>

[color=#ba292c][bold]Смотрителю[/bold][/color] разрешено носить свое начальное оборудование, но он должен соблюдать процедуры эскалации и воздерживаться от использования летального оружия.

## Зеленая Код
1. Смотритель обязан оставаться в Отделе Безопасности в любое время, за исключением случаев помощи в транспортировке заключенных.
<Box>Смотритель также должен контролировать Арсенал, за исключением случаев, когда доступ разрешен Капитану и/или Главе Службы Безопасности.</Box>

2. Смотритель не может проводить аресты, если есть активные Офицеры Безопасности.

3. Смотритель должен проводить тщательный обыск вещей каждого заключенного, включая карманы, слоты для КПК, карманы куртки и слоты для хранения в костюме.
<Box>В соответствии с Космическим Законодательством: КПК, одежда и гарнитуры должны быть возвращены после завершения обыска, если только не обнаружены запрещенные предметы/вмешательство. В таком случае должны быть выданы замены.</Box>

4. Смотритель должен убедиться, что все заключенные обеспечены своими КПК, гарнитурой и одеждой (при условии, что они не содержат запрещенных предметов/не были изменены).
<Box>В случаях, если КПК, гарнитура и/или одежда были изменены или содержат запрещенные предметы, должны быть выданы замены.</Box>

5. Смотритель не обязан предоставлять судебное разбирательство, но рекомендуется разрешить юридическое представительство, если подозреваемый этого требует. Это относится только к тяжким преступлениям.

6. Смотритель не может выдавать оружие или броню из Арсенала, за исключением дополнительных дизаблеров.

7. Смотрителю разрешено носить стандартный дизаблер, светошумовую гранату, электрошоковую дубинку, светошумовую гранату и предоставленный энергетический дробовик.

8. Смотрителю запрещено размещать переносные ослепляющие устройства или развертываемые барьеры в Бриге.

9. Смотритель должен зачитывать каждому заключенному преступления, за которые они осуждены.

10. Смотрителю запрещено оставлять заключенных пристегнутыми и закованными в наручники на кроватях.
<Box>Исключение делается, если заключенные ведут себя чрезмерно враждебно или пытаются сломать камеру для побега.</Box>

11. Смотритель должен соблюдать те же правила в отношении одежды, что и Офицеры Безопасности, за исключением того, что его собственная назначенная одежда также допустима.

12. Смотрителю разрешено размещать переносные ослепляющие устройства в Бриге, если наблюдается наплыв заключенных и/или несколько попыток побега.

## Синяя Код
1. Правила 2, 3, 5, 7, 10 и 12 сохраняются из [color=#388c34]Зеленой Код[/color].

2. Смотрителю разрешено выдавать все оборудование из Арсенала. Энергетическое и лазерное оружие может быть выдано только с одобрения Капитана и/или Главы Службы Безопасности, так как оно представляет летальную угрозу.
<Box>Исключения применяются в случае летальной угрозы и/или чрезвычайной ситуации, такой как Ядерные Оперативники, Блоб и/или Код Delta.</Box>

3. Смотрителю разрешено размещать переносные ослепляющие устройства и развертываемые барьеры в Бриге в любое время.

4. Смотритель должен по-прежнему оставаться в Отделе Безопасности, если только чрезвычайная ситуация не требует его перемещения.

## Красная Код
1. Правила 3, 5, 7, 10 и 12 сохраняются из [color=#388c34]Зеленой Код[/color].

2. Правила 2 и 3 сохраняются из [color=#1b67a5]Синей Код[/color]. Кроме того, Смотритель может носить любое оружие из Арсенала, но не более одного предмета одновременно.

3. Смотрителю разрешено выдавать любое оружие или оборудование из Арсенала. Это включает все, что предоставил Научный отдел.

4. Смотрителю разрешено свободно проводить аресты.

5. Смотритель, с одобрения Капитана и/или Главы Службы Безопасности, может выдать одно (1) летальное оружие Главе Персонала.
<Box>Летальное оружие должно быть возвращено, когда уровень тревоги понижен.</Box>

6. Смотритель должен по-прежнему оставаться в Отделе Безопасности, если только чрезвычайная ситуация не требует его перемещения.

</Document>
