<Document>
# Стандартные Рабочие Процедуры (СРП)
Стандартные Рабочие Процедуры (СРП) — это набор процедур, которым должен следовать персонал станции в случае возникновения (или отсутствия) чрезвычайной ситуации на станции.
Эти директивы предназначены для того, чтобы помочь вам, как ценному члену экипажа, понять, что делать в особых ситуациях.

Эти процедуры являются руководством для обеспечения того, чтобы все действия соответствовали интересам Nanotrasen. Несоблюдение этих процедур может привести к увольнению и/или понижению в должности.

<Box>Настоятельно рекомендуется ознакомиться с [bold]Стандартными Процедурами[/bold], [bold]Юридическими Процедурами[/bold] и СРП вашего [bold]Отдела[/bold]!</Box>

## Что это определяет?
СРП описывает несколько процедур для уровней тревоги, цепочки командования (преемственность командования), обращения с заключенными, идентификации угроз и многое другое.
Соблюдение этих рекомендаций ожидается, но они гибки и могут быть адаптированы к различным сценариям. Если вы решите отклониться от этих рекомендаций, вы должны обосновать свои действия, если вас спросят.

  <Box>
    [bold]ПРИМЕЧАНИЕ:[/bold] Слепое следование СРП без учета контекста — это [italic]крайне плохая идея[/italic], и это не рекомендуется. [bold]Контекст — это ключ![/bold]
  </Box>
  <Box>
    Также обратите внимание, что любые упоминания "этой станции" или "станции" относятся к станции, на которой вы работаете в течение этой смены. Вы можете найти эту информацию на вашем КПК.
  </Box>

## Общие СРП станции
Следующие ссылки предназначены для общего ознакомления с процедурами станции.
- [textlink="Найм, повышение, перевод" link="Hiring SOP"]
- [textlink="Увольнение, понижение, прекращение" link="Demoting SOP"]
- [textlink="Цепочка Командования" link="Succession"]
- [textlink="Юридические Процедуры" link="Legal SOP"]
- [textlink="Чрезвычайные ситуации" link="Emergencies SOP"]
- [textlink="Уровни тревоги" link="Alert Levels"]

## Общие отделы
Следующие ссылки ведут к общим СРП отделов. Они помогут вам найти соответствующие записи.
- [textlink="Отдел Снабжения" link="Cargo SOP"]
- [textlink="Командный Отдел" link="Command SOP"]
- [textlink="Инженерный Отдел" link="Engineering SOP"]
- [textlink="Медицинский Отдел" link="Medical SOP"]
- [textlink="Научный Отдел" link="Science SOP"]
- [textlink="Отдел Безопасности" link="Security SOP"]
- [textlink="Сервисный Отдел" link="Service SOP"]

</Document>
