<Document>
  # Криминальные записи
  Консоль криминальных записей доступна в каждом отделе безопасности станции, она служит для отслеживания и управления криминальным прошлым и статусом каждого члена экипажа.

  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCriminalRecords"/>
  </Box>

  Каждый может открыть интерфейс консоли, но только те, кто имеет доступ к безопасности, могут вносить изменения.

  Интерфейс состоит из следующих элементов:
  - Поисковая строка с фильтром рядом, который позволяет фильтровать членов экипажа по имени, отпечаткам пальцев или ДНК.

  - Список всех членов экипажа в манифесте, при выборе одного из записей появятся его криминальные записи. Список фильтруется по поисковой строке, так что убедитесь, что она пуста, если хотите получить общий обзор!

  - Сами криминальные записи

  В разделе записи можно:
    - Посмотреть информацию, связанную с безопасностью, о члене экипажа, такую как имя, отпечатки пальцев и ДНК.

    - Изменить статус безопасности на [color=gray]Отсутствует[/color], [color=yellow]В розыске[/color] или [color=red]Задержан[/color]. При установке статуса "В розыске" вас попросят указать причину.

    - Если человек в розыске, вы можете увидеть причину ниже выпадающего списка статуса.

    - После того как кто-то был арестован, обновите их статус в консоли, чтобы все знали, что их больше не нужно ловить.

    - После того как они отбыли срок, освободите их и обновите их статус на "Отсутствует", чтобы никто не думал, что они сбежавшие заключенные.

    - Откройте окно "История преступлений", чтобы проверить или изменить её.

  Окно "История преступлений" перечисляет преступления человека и может быть изменено несколькими способами:
    - Автоматически, просто установив статус человека на арестованного. Причина будет добавлена как "АРЕСТОВАН:", чтобы было легко увидеть автоматические записи.

    - Добавление новой строки, нажав "Добавить" и написав что-то в поле ввода. При добавлении записи не забудьте указать преступление и наказание, консоль автоматически вставит время смены, так что вам не нужно будет этого делать!

    - Выбрать строку из нежелательной истории и нажать "Удалить", чтобы удалить её. Отлично подходит для того, чтобы очистить записи от похищенных удостоверений личности клоуном.

  Теперь вы можете быть тем самым офисным работником, которым всегда хотели стать.
</Document>
