<Document>
  # Космическое законодательство
  Open Space работает по сокращенному космическому законодательству. Все члены экипажа, пассажиры и посетители на станции должны знать и следовать этим законам (они достаточно очевидны, только службе безопасности и капитану нужно знать точное время).

  ## Обращение с заключенными

  Заключенные все еще имеют определенные права, которые должны соблюдаться правоохранительными органами:

  - Заключенные должны получать надлежащую медицинскую помощь. Им также должны предоставляться психиатрические и духовные консультации по запросу.
  - Заключенным должен быть предоставлен доступ к средствам связи (радио), если это не злоупотребляется.
  - Заключенные должны быть обеспечены одеждой, едой, водой, жильем и безопасностью. Если камера больше не безопасна, заключение должно быть установлено в другом месте.
  - Заключенные должны быть обеспечены доступом к юридической помощи во время допроса, если это необходимо и доступно.
  - Заключенным должен быть возвращен их личный PDA после завершения заключения. Если есть доказательства манипуляций с PDA, устройство должно быть заблокировано и заменено новым.
  - Заключенные должны иметь свободу передвижения и не должны быть скованы наручниками или другими средствами после заключения, если только это не представляет угрозу жизни и здоровью. Точно так же заключенные, которые содержатся длительное или постоянное время, должны содержаться в общих камерах, а не в одиночных, если они не представляют угрозу жизни и здоровью.

  ## Обыски

  Обыск персонала — это изъятие предметов из рюкзака, рук, пальто, пояса, карманов и шляпы человека. Если в ходе обыска обнаружен контрабандный товар, офицер может решить продолжить обыск, задержать человека или просто изъять запрещенные предметы. После завершения обыска все законные предметы должны быть возвращены владельцу.

  Член экипажа может законно отказаться от обыска, если нет ордера, пока уровень тревоги зеленый. Следует отметить, что если уровень тревоги синий или выше, все обыски являются законными и не требуют ордера.

  ## Имплантация

  Любой заключенный, находящийся под стражей, может быть подвергнут процедуре имплантации или удалению импланта, если это оправдано. Процесс добавления импланта не должен увеличивать срок заключения, то есть задерживать человека дольше нельзя, если не указано иное. Заключенный может также пройти процедуру имплантации без выполнения условий, если даст свое ясное согласие.

  [bold]Ментальные щиты[/bold]: Щиты могут быть установлены любому заключенному, который был явно подвергнут ментальному контролю, потерял контроль над собой или подозревается в незаконном контроле. В отличие от стандартной имплантации, вы можете задержать заключенного до завершения установки Ментальных Щитов, если это сделано вовремя. Если подозреваемый отказывается сотрудничать или имплант не функционирует, он может быть обвинен в отказе от установки ментального щита.

  # Удаление

  Подозреваемого можно принудительно подвергнуть удалению импланта, если есть веские доказательства, что он был имплантирован, например, если офицер видел, как он использует имплант, или его отпечатки на выброшенном инжекторе. В отличие от имплантации, заключенный может быть задержан или его срок может быть продлен до тех пор, пока он не выполнит процедуру, если безопасность активно пытается ее провести. Аналогично имплантации, если заключенный дает свое согласие, процедура удаления импланта может быть проведена без доказательств.

  ## Приговоры
  Все приговоры должны быть выданы Уполномоченным, если нет Уполномоченного, то это обязанность брать на себя старший сотрудник службы безопасности, если нет сотрудника безопасности, приговор выносит самый высокий командирский офицер.

  Используйте здравый смысл и человечность при вынесении наказаний. Не следует всегда стремиться к самому строгому наказанию, вы не обязаны всегда давать максимальный срок или всегда стремиться понизить кого-то в должности. Всегда учитывайте серьезность и наказывайте только за то, что действительно нужно для урока.

  [bold]Соучастие, Попытка и Намерение:[/bold] Если кто-то сознательно, осознанно и существенно помогает кому-то совершить преступление, его можно обвинить в соответствующих преступлениях, например, инженер, дающий кому-то инструменты, чтобы тот взломал объект. То же самое касается явной и четкой попытки преступления или человека, который явно намерен совершить преступление, например, оперативник синдиката, готовящий ядерную бомбу, но арестованный до того, как она взорвется — его можно обвинить в терроризме. Это не относится к преступлениям, которые уже имеют статус попытки, например, покушение на убийство.

  [bold]Накопление преступлений:[/bold] Преступления считаются "накопляемыми" в том смысле, что если вы обвиняете кого-то в двух или более разных преступлениях, вы должны сложить сроки, которые вы даете за каждое из преступлений.

  # [color=red][bold]"НЕЛЬЗЯ ПРИСУЖДАТЬ БОЛЕЕ 10 МИНУТ ТЮРЕМНОГО ВРЕМЕНИ!"[/bold][/color]

  # Если общий срок тюремного заключения превышает 10 минут, он будет сокращен до этого лимита.

  # Если превышает 20 минут, вы можете перманентно заключить человека.

  # Преступления

  # I степень

  Для мелких преступлений решите проблему и предупредите человека, чтобы он больше не пытался совершать преступление. Если они снова это сделают позже, можно применить тюремный срок.

  ## Нарушение порядка

  [bold]Описание[/bold]: Создание общественного беспорядка.

  [bold]Максимальное наказание:[/bold] 2:00

  [bold]Примечания:[/bold] Иногда называется хулиганством. Это общее понятие для надоедливых членов экипажа. Включает такие действия, как публичная нагота, бессмысленные оскорбления, воспрепятствование властям и разжигание преступлений или насилия.

  ## Мелкое воровство

  [bold]Описание[/bold]: Присвоение несущественного или дешевого имущества другого человека, организации или общественного имущества без согласия.

  [bold]Максимальное наказание:[/bold] 3:00

  [bold]Примечания:[/bold] Разница между мелким и крупным воровством зависит от важности украденного предмета, такие вещи, как инструменты, одежда и инструменты относятся к мелкому воровству. В большинстве случаев достаточно задержать вора, вернуть украденное имущество и отпустить его с предупреждением.

  ## Ношение/Использование запрещенных веществ

  [bold]Описание[/bold]: Создание, хранение или злоупотребление запрещенными наркотиками или химикатами.

  [bold]Максимальное наказание:[/bold] 3:00

  [bold]Примечания: Это следует делать в соответствии с установленными стандартными операционными процедурами. Если что-то сомнительное не указано в SOP, капитан или старший командный состав может публично ограничить это.[/bold]

  ## Нарушение запрета

  [bold]Описание[/bold]: Проникновение в неохраняемое помещение без разрешения.

  [bold]Максимальное наказание:[/bold] 2:00

  [bold]Примечания:[/bold] Лучше просто удалить их из этой зоны, если это не повторяющееся преступление.

  ## Вандализм

  [bold]Описание[/bold]: Намеренное повреждение или поверхностное уничтожение общественного или частного имущества.

  [bold]Максимальное наказание:[/bold] 2:00

  [bold]Примечания:[/bold] Рисование граффити, разбивание бокалов в барах и треснувшие внутренние окна — это вандализм, но разбивание окна в космос или в охраняемые зоны — нет.

  # II степень

  ## Жестокость по отношению к животным

  [bold]Описание[/bold]: Причинение ненужных страданий или вреда неразумному существу с умыслом.

  [bold]Максимальное наказание:[/bold] 3:00

  [bold]Примечания:[/bold] Это не включает легитимные и авторизованные эксперименты с животными и обычно не распространяется на грызунов или существа, которые могут угрожать станции.

  ## Повреждение/Уничтожение имущества

  [bold]Описание[/bold]: Умышленное повреждение или уничтожение собственности другого лица.

  [bold]Максимальное наказание:[/bold] 3:00

  [bold]Примечания:[/bold] Это касается незначительных повреждений собственности, таких как нарушения оборудования, которое не имеет большого значения.

  ## Нарушение охраны

  [bold]Описание[/bold]: Проникновение в охраняемую зону без должного разрешения.

  [bold]Максимальное наказание:[/bold] 4:00

  [bold]Примечания:[/bold] Это уже более серьезное преступление, чем незаконное проникновение в неохраняемую территорию, так как оно подвергает станцию риску.

</Document>
